% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

\chapter{Trabajos Futuros}
\label{sec:trabFuturos}

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

A medida que el proyecto ha sido desarrollado han ido surgiendo posible mejoras o características adicionales que podrían se añadidas a la aplicación. Se espera que con ellas el proyecto mejore en su funcionalidad y rendimiento, y que adquiera valor añadido. Algunos de estos trabajos futuros son:

\begin{itemize}
	\item \textit{Vuforia} ofrece un conjunto de herramientas recientemente desarrolladas, las cuales pueden ayudar a mejorar el funcionamiento de la aplicación. Una de estas herramientas es el seguimiento extendido. Esta característica otorga a la aplicación que la implementa, la capacidad de mantener el reconocimiento de un \textit{target} cuando este ya no se encuentra dentro del campo de visión de la cámara. Esto es posible gracias a que reconoce y rastrea en el entorno en el que se encuentra el \textit{target}. Si se pudiera seguir manteniendo el reconocimiento del espacio aún cuando no haya ningún \textit{target} en el ángulo de visión de la cámara, por ejemplo mientras se realiza la transición entre dos \textit{targets}, conseguiríamos reducir notablemente la pérdida de la localización que se produce bajo ciertas circunstacias en la aplicación.
	\item Una mejora interesante sería añadir la posibilidad de utilizar un casco de realidad virtual, las \textit{Google Cardboard}. Esta mejora otorgaría al usuario un mayor grado de inmersión con el entorno que consigue generar la aplicación.
	\item Desarrollar aplicaciones que consigan demostrar todo el potencial que tiene este sistema de localización desarrollado.
	\item Inclusión de \textit{targets} independientes al entorno. Se podrían añadir ciertos \textit{targets} independientes a los que parametrizan el entorno y así poder incluir objetos virtuales que también interactúen con el espacio cerrado. Por ejemplo se podrían añadir \textit{targets} que dibujen muebles en la escena o una espada para interactuar en un videojuego en la habitación paremetrizada. 
\end{itemize}


% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% Fin del capítulo
